李宇軒年初專訪：「香港自由民主法治化為烏有」 劉偉聰:港人甘冒無限風險偷渡 反映對《國安法》侵害人權和法治的恐懼

逃亡台灣失敗，正被廣東公安扣押的「香港故事」成員李宇軒，於今年初接受本台專訪時稱，不滿連番惡法和中共極權令香港原有的自由、民主和法治化為烏有，冀全球各地港人連成一線盡其全力「救港」。有香港大律師嘆言，港人竟甘冒無限風險偷渡，反映對《國安法》的恐懼。

今年4月中旬，李宇軒以「攬炒團隊」發言人身分接受本台專訪，講述該組織在「反送中」運動中發揮國際戰線的角色。他表示，該組織冀凝聚世界各地香港人開展政治遊說，以一個沒有大台的方式運作，推動香港民主運動。他又形容去年「G20」峰會期間的行動引起國際社會關注，是「重要的里程碑」。

過去經常為社運人士辯護的大律師劉偉聰指，這批偷渡人士將面對的風險是「難以估計」，尤其是在內地被捕，在檢控和法律過程中， 恐難以享受基本權利，加上沒有新聞自由，「這些人士會受甚麼對待，都不會被報道。」他嘆言港人竟甘冒無限風險偷渡，反映對《國安法》侵害人權和法治的恐懼。

李宇軒今次偷渡被捕的消息傳出後，引起社會廣泛關注，本台記者曾多次嘗試聯絡他本人，但他的手機一直無法接通。

推

已經肯定船果度既人有李宇軒份?

佢本人/認識佢嘅人冇任何一個出嚟報平安

求上主救助手足

Push

上主的教堂都守唔住
要戰勝敵人，靠信仰，不如靠自己吧啦

推
要話俾歐美聽佢地未出香港水域就被送中

(96行動post) 沒有防疫 只有獨裁 立即普選 否則開戰